[人渣典範]太監波有何臉面話自己建設香港

哩班人利用香港優勢去賺錢 賺足幾十年,但投共賣港,支持制制暴力，一點一滴破壞香港，賺咁多年仲唔夠 仲要一野清香港袋 摧毀香港下一代嘅未來,毫無代價 屋企人就拎香港護照走佬

哩班人利用香港優勢去賺錢 賺足幾十年,但投共賣港,支持制度暴力，一點一滴破壞香港，賺咁多年仲唔夠 仲要一野清香港袋 摧毀香港下一代嘅未來,毫無代價 屋企人就拎外國護照走佬

因為太監，太監/廢老思維係咁，現實只係佢哋係港英管治下得益，在香港淪陷初期不斷賣港搵著數。

咁嘅人都認為自己有份貢獻真係笑死人，不知廉恥嘅表表者

係咪保險界中嘅賤人 特別賤格,哩條友真係人版

陳健波再次發表「收成期」論，依然自鳴得意，充份反映一種最自私的價值觀，令人極其反感。而明顯地，他和他的保險朋友們，始終不願承認問題所在。

究竟甚麼是「上一代建立嘅成果」？上一代自然有努力過，香港自然也出現了輝煌，但兩者之間的correlation，卻無必然關係。香港得以成為香港，屬於國際關係的特例，不同陣營之間需要一個buffer zone，英國施以間接管治，中國有默契充份利用，配合太多巧合的碰撞，就撞出了一個空前絕後的國際金融中心。只要生逢其時，到了陳健波的年紀，只要不是資質太差，自然都能享有「收成期」。但假如陳健波生於1997年之後，用同樣的方式處世、工作、做「生涯規劃」，難道有可能享受收成期？絕不可能。

昔日的香港精英，從來沒有認真思考結構性問題：「為甚麼香港是香港」：沒有思考為什麼香港樓價可以這樣飆升，令所有六、七十年代的業主只要有樓在手就衣食無憂，但其他地方的業主卻不可以；沒有思考為什麼香港專業人士薪金這麼高、卻不太能夠在別的地方工作；沒有思考香港金融市場的由來，只知道有快錢可炒賣；自然也沒有居安思危的心態，明白一切的繁榮都是海市蜃樓，假如沒有了背後的structure，一切可以瞬間化為烏有。陳健波除了知道「收成」，有沒有想過盡力維持那個structure？沒有，反而在不斷主動逢迎權力核心，主動摧毀之。

然後到了這個年紀，還在大言不慚，以為自己享有的「收成」，應該take for granted。他是否知道，在五十年代，菲律賓人均GDP居於亞洲前列，反而有「港傭」到菲律賓打工，當時的菲律賓權貴富豪，都以為可以慢慢享受「收成期」，而到了最後，那1%的頂級權貴，確實依然在「收成」，但99%的菲律賓人，因為失去了五十年代支撐繁榮的那個structure，就淪為犧牲品。

陳健波有幸成為特區要人，呼風喚雨，除了捍衛自己賺到最盡的「權利」，不知道人生有任何其他價值。而這樣的人，在今天的建制派當中，居然已經精英中的精英，還要競選連任議員，而且還保證連任成功。夜闌人靜時，會否有一絲愧疚？

⏺這就是新香港：張震遠罪成前的人脈地圖
▶️香港Engineers還是世界一流嗎？